+++
title = "ePub v cloudu"
date = 2012-02-29T10:56:00Z
updated = 2014-08-01T17:28:16Z
tags = ["knihy"]
aliases = [
    "/2012/02/epub-v-cloudu.html"
]
blogimport = true
hero_image = "hero.jpg"
[author]
	name = "Vít Kotačka"
	uri = "https://plus.google.com/107194067086704550761"
+++

<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"></div><a href="http://1.bp.blogspot.com/-uJd63RW-Tn8/T03s18ykFGI/AAAAAAAAC6M/QzdQmyx4MkA/s1600/bookworm.png" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" height="72px" src="http://1.bp.blogspot.com/-uJd63RW-Tn8/T03s18ykFGI/AAAAAAAAC6M/QzdQmyx4MkA/s200/bookworm.png" width="200px" /></a>Jsem spokojeným majitelem čtečky <a href="http://www.amazon.com/Kindle-eReader-eBook-Reader-e-Reader-Special-Offers/dp/B0051QVESA">Kindle</a>. Jedna z věcí, co se mi líbí je, že všechny knihy koupené na <a href="http://www.amazon.com/">Amazonu</a>&nbsp;se automaticky přidají do (amazoního) cloudu. Odtud jsou potom k dispozici např. přes výbornou čtečku v prohlížeči <a href="https://read.amazon.com/">Kindle Cloud Reader</a>. Co se mi naopak nelíbí je, že Kindle (zatím) oficiálně nepodporuje formát <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/EPUB">ePub</a> (a ani neumožňuje v cloudu umístit knihy koupené jinde, než na Amazonu).<br /><br /><a href="http://2.bp.blogspot.com/-PXqnHiv-4g8/T03tdOsg4MI/AAAAAAAAC6U/fBMdG68r9nM/s1600/epub-small.png" imageanchor="1" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img border="0" src="http://2.bp.blogspot.com/-PXqnHiv-4g8/T03tdOsg4MI/AAAAAAAAC6U/fBMdG68r9nM/s1600/epub-small.png" /></a>Protože pár knih v ePubu mám a musel bych používat nějakou softwarovou čtečku, uvítal jsem, že je k dispozici také cloudová alternativa. Známé nakladatelství technologických knih <a href="http://oreilly.com/">O'Reilly</a> (to jsou ty bílé knížky se zvířátkama) rozjelo <a href="http://bookworm.oreilly.com/">Bookworm</a> - cloudovou platformu pro online čtení ePub knih.Vyzkoušel jsem, používám a jsem více méně spokojen. Není to sice tak komfortní jako&nbsp;<a href="https://read.amazon.com/">Kindle Cloud Reader</a>&nbsp;a formátování textu není úplně excelentní, ale právě vzhledem ke "cloudovosti" jsem ochotný tyhle nedostatky překousnout.<br /><br /><a href="http://bookworm.oreilly.com/">Bookworm</a>&nbsp;umožňuje upload (a download) vlastních&nbsp; <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/EPUB">ePub</a>&nbsp;knih. U rozečtené knihy si pamatuje poslední otevřenou kapitolu. Uživatelské rozhraní trochu připomíná <a href="http://get.adobe.com/reader/">Adobe Reader</a> - vlevo menu s kapitolama, vpravo obsah (kapitoly). Co zatím nefunguje, je vyhledávání v knížkách, ale to by snad mělo být brzo zprovozněno - v helpu už je to popsáno. Co chybí úplně je psaní poznámek a zvýrazňování textu - vlastnost, kterou poměrně hodně využívám u technických knih (a hádejte - Kindle to má).<br /><br /><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="http://1.bp.blogspot.com/-8AsIizW1-iU/T03xGIBfh-I/AAAAAAAAC6c/YKBxbBbvajc/s1600/bookworm+-+my+books.png" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" height="196px" src="http://1.bp.blogspot.com/-8AsIizW1-iU/T03xGIBfh-I/AAAAAAAAC6c/YKBxbBbvajc/s400/bookworm+-+my+books.png" width="400px" /></a></div><br />
